In een bosje in de botanische tuin van Brussel, groeide een prachtige Davidia. In de mei maand viel hij op, helemaal in wit getooid. De botanist-tuinier Guillaume Mamdy koos deze plant. Maar de plant verdween op mysterieuze wijze... Er bleef enkel een onzichtbare link over met de tweelingboom in Plantentuin Meise. Als je het prachtige spektakel wil meemaken, dan kan je de Davidia daar vinden.

Hij vertelt dat deze soort, oorspronkelijk uit China afkomstig, echt uniek is. Ze is zeer zeldzaam, niet alleen bij ons maar ook in haar oorsprongsgebied China, zeker als het over oude exemplaren gaat. De ‘Davidia’ kwam voor het eerst naar Europa in 1897, dankzij een Franse naturalistische missionaris,  Armand David. De boom dankt zijn naam aan hem. Deze missionaris ontdekte en beschreef veel nieuwe dier- en plantensoorten uit China. Hij heeft bijvoorbeeld als eerste de grote Chinese panda beschreven. Een panda zal je echter niet vinden tussen de takken van de zakdoekenbomen in Brussel of Meise. 
Toch zijn de twee exemplaren heel erg de moeite waard om te komen bewonderen: want in de maand mei bieden ze een prachtig spektakel! Hun bloeiwijzen lijken op bloemetjes, opgehangen tussen de bladeren: grote crème witte schutbladeren omringen de kleine paarse spookjes. De schutbladeren lijken ook heel erg op zakdoeken, vandaar de naam ‘zakdoekenboom’. 

Vandaar de naam van deze boom: zakdoekenboom  of 'spookboom'. Deze laatste naam is de boom op het lijf geschreven, vooral in Brussel. Want op kaart staan er drie opmerkelijke davidias. Maar de twee exemplaren uit de botanische tuin van Brussel en het Park Tenbosch zijn jammer genoeg onvindbaar. Enkel de boom in de botanische tuin Jean Massart staat er nog. 

